---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۵ - علّت بی تابی نوزاد
---
# شمارهٔ  ۱۵ - علّت بی تابی نوزاد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دانی که چرا طفل به هَنگامِ تَوَلّد</p></div>
<div class="m2"><p>با ضَجّه و بی تابی و فریاد و فَغان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با آن که بَرون آمده از مَحبَسِ زه دان</p></div>
<div class="m2"><p>و امروز در این عرضۀ آزادِ جهان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با آن که در آن جا همه خون بوده خوراکش</p></div>
<div class="m2"><p>وین جا شِکَرَش در لب و شیرَش به دهان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زان است که در لوحِ اَزَل دیده که عالم</p></div>
<div class="m2"><p>بر عالمیان جایِ چه ذُل و چه هَوان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>داند که در این نَشئه چه‌ها بر سرش آید</p></div>
<div class="m2"><p>بیچاره از آن لحظۀ اوّل نِگران است</p></div></div>